一職難求 大專生自貶身價至＄9000

經濟前景不明朗，有機構於灣仔舉辦青年招聘進修展，不少應屆大學畢業生到場求職。有畢業生指早前寄出近20封求職信都無回音，故到招聘會碰運氣。另有大專生為求增加獲聘機會，要求起薪僅九千至一萬元。
珠海學院土木工程系畢業生吳先生說，過去一個多月已寄出近20封求職信，至今未有回音。他坦言今年行內招聘氣氛不佳，故到招聘會碰運氣，冀起薪有一萬二千元。
畢業於理工大學旅遊系的廖小姐於6月開始求職，但市場空缺以零售業為主，她不擅溝通又怕「跑數」壓力，故認為不適合。她指未想清楚要選擇甚麼行業，要求待遇僅1萬元。「自己都無經驗，無辦法啦」。

前線Sales 起薪1萬至1.2萬

至於修讀金融高級文憑的陳小姐（化名）稱，冀低價可提高競爭力，要求起薪僅九千至一萬元，目標是找到文職工作。
連鎖西餐廳Outback擬招聘20至30人，包括廚房、洗碗工及侍應等，每周工作6天，每天9小時，起薪一萬三千元。負責人指公司不會開價太低，冀可留住年輕人，惟現場求職者表現一般，太過內向。
豐澤、百佳、屈臣氏集團擬聘請前線銷售員，起薪一萬至一萬二千元，另有獎金。負責人李小姐指，普遍年輕求職者對零售業了解不足，且較「揀擇」，如希望周末休假，不用上夜班，但這些時段正是最缺人。

到到都請人喎

佢2日冇訓了 收手啦

Aug 24, 2016

佢琴日捉毛捉到而家

我開8000添啦

底薪不嬲唔過1萬

同你一樣係團隊黎?

lm

個個u grad衝去做狗警都知咩事啦

咪做爛個市啦